# ant_test
Описание решения

Вводится матрица, содержащая расстояния между вершинами графа. Нулевые расстояния на диагонали заменяются на бесконечность для избегания деления на ноль и получения нулевой вероятности попытки остаьтся в этой же вершине графа.

Вводится матрица феромонов, той же размероности, что и матрица расстояний, выбирается количество муравьёв, количество итераций прохождения цикла вычислений, коэффициенты испарения, альфа и бета.

В основном цикле по итерациям происходит вычисление пути и поиск кратчайшего пути из списка всех путей муравьёв, добавление феромона в количестве, обратно пропорциональном длинам пути на маршрутах муравьёв, и испарение феромона.

При вычислении маршрута для каждого муравья в матрице феромонов обнуляются значения для тех точек, в которых он уже был, чтобы не возникало вероятности выбрать ход в направлении уже пройденных точек.
